---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Ferramentas
comments: true
date: "2011-10-03T20:20:13Z"
slug: bitbucket-com-git-existe
theme:
  name: twitter
title: Bitbucket com Git. Existe?
wordpress_id: 880
---

<div style="text-align: center;" markdown="1">
    [![](http://blog.bitbucket.org/wp-content/uploads/2011/10/bitbucket-now-with-git1.png)](http://blog.bitbucket.org/wp-content/uploads/2011/10/bitbucket-now-with-git1.png)
</div>


A partir de hoje existe. Segue um trecho do anúncio no [blog do Bitbucket](http://blog.bitbucket.org/2011/10/03/bitbucket-now-rocks-git/):


> You’ve been asking for it, we’ve even [joked about it](http://blog.bitbucket.org/2009/04/01/announcing-git-support/) – now it’s here (for real): for the one year anniversary of Bitbucket joining Atlassian, we are happy to announce **Git support**.

> 
> ### All your source, all in one-place
> 
> 
Whether you are using Hg or Git, you can now keep all of your code in one place with your preferred DVCS format. If you have existing code you would like to migrate, you can easily **[import your Git, Mercurial or Subversion source code](https://bitbucket.org/repo/import)**. We have added a new importer for GitHub to our existing site importers which include SourceForge, Google Code and Codeplex.


Além disso, eles anunciam 350 novidades e bugfixes.

Mas daí você me pergunta: "Porque usar o **Bitbucket** para armazenar meus repositórios **Git** em vez de usar o tradicional **GitHub**?"

Bom, se você está desenvolvendo projetos **Open Source**, provavelmente o **GitHub** seja uma opção mais apropriada, já que ele se tornou referência. Muitas empresas pedem que candidatos adicionem o seu endereço GitHub nos currículos. Já BitBucket eu nunca vi.

Em compensação, se você está desenvolvendo projetos fechados, aí o Bitbucket é vantajoso. Em todos os planos, o número de repositórios privados é ilimitados. Na conta gratuíta, a limitação fica por conta do número de usuários: 5 no máximo, o que é mais do que suficiente para 99% das startups (o [SIGA](http://siga.st) é uma delas). Já para empresas maiores, por 80 dólares por mês você tem direito ao [plano UNLIMITED](https://bitbucket.org/plans): repositórios ilimitados e usuários ilimitados! No GitHub [o maior plano custa 200 dólares mensais](https://github.com/plans), e dá direito a no máximo 125 repositórios privados.






